\chapter*{Conclusion}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Conclusion}

\paragraph*{}
% problematic summary
Le but du présent mémoire était de mettre en place une plateforme de mise en relaion des acteurs du transport routier au Sénégal.
Cette approche est une réponse à la forte demande en acheminement de marchandises, des ports nationaux vers l'intérieur du pays et au delà.

\paragraph*{}
% methodology summary
Nous avons, avec soin, décrit nos objectifs en les confrontant aux contexte national.
Puis notre analyse fonctionnelle a jeté les bases de ce que serait notre solution finale.

\paragraph*{}
% result summary
Résultat des courses, la géolocalisation d’un camion ainsi que la mise en relation entre le transporteur et la compagnie maritime ont été réalisées.
Une compagnie maritime peut donc avoir une visibilité en temps réel sur l'acheminement de sa marchandise.

\paragraph*{}
% constraint summary
Par ailleurs, nous notons, parmi les difficultés rencontrées, la courbe d'apprentissage exponentielle des concepts technologies nouvelles pour nous tels que: l'architecture hexagonale, Kubernetes et les microfrontends.
Il nous a aussi été intéressant d'observer combien nos interfaces devaient être intuitives.
Car nous utilisateurs transporteurs rejettent la complexité.
C'était donc un équilibre technico-social qui nous renvoit aux réalités du monde de l'entreprise.

\paragraph*{}
% perspective
Ce document est, somme toute,  un pavé dans la marre transport routier au Sénégal.
Il laisse le champ à un nombre d'améliorations tels que l'ajout le suivi des performances des transporteurs et de leurs véhicules.
L'étude des circuits de livraisons optimaux serait également une fonctionnalité utile aux compagnies maritimes.
GAMMA Logistics a donc de quoi faire, et nous aussi.
